+++
title = "模板仓库（Alpha）"
description = "平台管理视图中的模板仓库，是存储用户私有化定制的 Helm Charts（应用模板）的远端代码仓库的本地映射。支持用户将远端代码仓库中的应用模板（例如：企业定制开发的 MySQL、Kafka 等中间件应用模板）同步至平台，并通过分配项目配置仓库的权限，控制企业的不同部门或团队访问专属的模板仓库。"
weight =6
alwaysopen = false
+++

平台管理视图中的模板仓库，是存储用户私有化定制的 Helm Charts 的远端代码仓库的本地映射。支持用户将远端代码仓库中的应用模板（例如：企业定制开发的 MySQL、Kafka 等中间件应用模板）同步至平台，并通过分配项目配置仓库的权限，控制企业的不同部门或团队访问专属的模板仓库。

应用模板（Chart），一个 Helm 包，对应一个目标应用，其中包含了运行一个应用所需要的镜像、依赖和资源定义等。通常情况下，企业内部会有一些应用需要频繁部署，或同样的应用需要在多个环境进行部署。将这些应用抽象成应用模板后，即可供企业内部人员基于模板快速部署应用，提升部署效率。

平台管理员拥有管理模板仓库的权限，可对仓库执行添加、更新、同步、删除等操作。

参考链接：[Helm Charts](https://github.com/helm/charts)

{{%children style="card" description="true" %}}





